手持過萬億元 無限子彈撈底 美股冧市助巴菲特延續股神神話？

股神巴菲特戰績彪炳乃人所共知，但在金融海嘯後，雖然美股經歷長達11年的大牛市，其投資旗艦巴郡卻跑輸標指，由2008年至2019年，巴郡的每股帳面值變幅（可理解為巴郡的投資回報），有7次跑輸標指，難怪有網民笑稱巴菲特為「廢老」，認為他過往以成功的價值投資已沒有意義。

巴郡在過去11年的大牛市未有受惠，原因之一是受過高的現金水平拖累。據最新財務顯示，巴郡現在手持1,280億美元（近10,000億港元），但他過往未有大手掃貨，他曾在股東會中解釋，只有看到低於內在價值或處於合理值的股票。現在美股下跌逾兩成，標普500指數的市盈率已跌回15倍，回到10年平均水平，正是股神大手掃貨的時機。

「在大牛市中，我們經常會較為落後，反之大市下跌時，我們卻跑贏。」本報去年採訪巴郡股東大會時，巴菲特曾以此回應在場股東對巴郡股價落後標指的原因。今輪大跌市下，有業界人士透露，不少對沖基金已被斬倉，觀乎美股「熔斷」的兩天，金價也未能發揮其避險功能，與股市一齊下跌，正是因基金需套現黃金補倉所致。在流動性突然短缺的情況下，不知道巴菲特可否憑手持逾萬億港元的現金，大手掃入平貨，延續股壇神話？

撰文：林展鋒
具國際視野的投資理財雜誌，請讚好iMoney智富雜誌Facebook

連登仔俾d意見廢老撈底啦

未跌完

廢老黎姐

連燈仔：成萬億既廢老 帶埋d錢入棺材啦

股神幾時入市呀？

聽講掃左Tesla 唔知堅定流

過萬億算得咩
連登仔要幾多個萬億都有
得果少少錢係到也文也武
正一廢佬

90歲 應該佢人生最後一次股災

source？

廢佬做野唔洗你教

連登仔 : 死廢老得過萬億係到也文也武

死廢老自己燒畀自己 留返入地府洗啦

Lihkg

#6

本強終勝

...

佢根本唔會輸
如果熊市維持一年
佢每個月撈100億
一年後升返應該變首富

其實佢幾時大手入貨真係值得參考

你都幾幽默

屌 咁所有人有咁多錢都可以叫股神啦 無限撈

死廢老又食人血饅頭

屌你老味，笑左

再多一萬億 咪又係一輪樣.......穩五到區別